旺角先達59呎鋪位$980萬6年大跌至$110萬 波鞋鋪曾月入過10萬！ 先達吉鋪湧現沒落 黑仔業主：

旺角先達59呎鋪位$980萬6年大跌至$110萬
波鞋鋪曾月入過10萬！
先達吉鋪湧現沒落
黑仔業主：個價咁低一定唔賣
#壹仔專題－壹週刊 Next
原刊日期：20200929

壹週刊 NEXT
615K subscribers

｜吉鋪湧現先達沒落 千萬癲價買鋪跌剩百零萬 黑仔業主：個價咁低一定唔賣
39歲的阿賢在先達經營手機和波鞋生意，14年時以癲價$980萬，買入1樓一個實用面積約59平方呎的鋪位。本月中，1樓一個面積相若鋪位的成交價只得$110萬。由此可見，阿賢的鋪位價值狂跌8成多。

根本百幾萬都唔值

炒炒炒

抵撚死

59呎

垃圾場

抵啦 明知炒價都照上

980萬買間舖 買樓咪發左
條傻閪仲死撐 慢慢用到執

抵死呀

條友D 語氣仲串串貢咁

呢批人日日都食人血應該冚家剷

拎得900萬買鋪
本身已經上左岸啦
話唔定仲有幾層樓收租

唔係on9點會買個d鋪，開始跌都唔止蝕
跟本除左飲食 慢慢轉晒網購

自我麻醉
咁我自己要用架嘛

其實14年時租幾多?
會否加租加到怕?
不過14年起iphone好似已經炒唔上

980萬買呢個鋪係咪痴左線，有錢都唔係咁用

炒iphone熱 果年一個月都唔止呢個數

係，識人個幾年汁左2千萬以上

黑仔？

14年iphone 6 炒得都幾旺

好似得6plus 先得
6 好多時係+8

2014年iphone6
史上最炒得

一開波
plus+$10000
6都$1200

ireserve 時代

乜野人仲會入先達
貼mon 都唔入啦

又好似係
我只係玩到5S

呢度已經跌左成層樓
都未計佢如果果陣9球買樓依家又升多一層

九龍城 龍珠商場
要承認+面對市場轉型
要承認個市場主題末落
同ssp 高登/黃金一樣
集中唔到人流

就好似微波爐, 壞左就成個換

呢個年代已經唔整機

投資包贏？

唔係你班仆街炒炒炒 香港租金咁撚貴？

最後一部支那無首發既機
6s開始就仆街
如果佢睇定d遲一年買都無事

唔想賣就唔好賣 stonghold

佔佔下旺都要走去放機

6s/7重有得炒
x先開始扑

1/f 一定唔值$980
地下就唔同講法

先達一早應該成棟執咗去啦
年年都出一大堆騙案

抵死

59呎做倉都放到幾個衣櫃㗎

980萬/59呎

1樓59呎全盛時期可以租幾錢？
當時咁有信心入市

唔係黑仔
係 on9 仔

有幾耐風流有幾耐折墮！

你返去幾年前講iphone會炒唔起，先達會收皮
佢地笑你on9仔

一百萬買來做骨灰場應該有得做

仲死撐衰左咪認，摸頂咪認，同正股驚閪，自住冇得輸，有得比仆街香港班供供好快就會咁，自住有咩計，自用有咩計佢都識講依家每個月租先2萬，你980萬夠你租40年摸頂就認啦柒頭，2樓個阿姐就誠實得多啦，後悔咪後悔，到時得返20萬就好笑大把場試過咁，一死冇回頭，去過佢嗰間波鞋鋪，又係呃人野

我發覺好多香港人都係咁，明明跌到要供股咁正股怕咩，好撚正，自用會唔會攞10萬買個套，我都要用架嘛

當年980萬用來炒樓
而家唔知變幾多層+s

有次係門口等巴士無聊得制 入咗去行個圈

d女sales主動到好似想衝出黎追住你條撚含咁

眼紅者勿入

最炒得唔係iphone4?

咁即係幾多錢？
真心想知個癲價去到邊

係。上邊唔撚識鳩up...

iphone 4. 係美國足足炒左一年...
美國本土班大炒家 先堅發達....
賺百萬美金計......

iphone 5開始 憎多粥少

最炒得一定係iphone4

可能佢仲細未經歷過當年幾咁墟撼

呢個真，衰左咪認

為左面子唔肯認輸既而死撐既話可能輸得仲多

出名黑店 ，依家冇大陸客，中東客 。。
起碼等，2年後先會有大陸客。。
最少守3 年

都未用完

我都未用完

自住唔計

自用唔計

7 個市已經頹左好多

6 真係尾水

唔賣等執

先達個名臭撚到

怪就只可以怪ST9...

等如今日同人講香港樓市會收皮，大西北兩房跌返落兩三球，一房冇人買

正鋪驚西

2g +$8000
4 +)2000
6+$10000
6S +$1000
7jb +7000
8+$400
x +$1200
xs +$500
11+$400

繼續守啦 守到iPhone 炒風再起嗰時, 你咪贏家囉

事實上, 手提嘅使用週期長咗好多, 已經少咗好多人追新款

人地八萬蚊租減到兩萬不知幾開心
仲話個鋪跌八成但自用驚閪咩

4係炒得耐
6係單價高，6plus 64 頭七日$14000-18000
2g/4全部都冇禁高

我2g已經炒緊

唔太肯定炒得係咪因爲支那唔係首賣？
最記得啲人係一條條炒，唔係一部部咁炒

嗰時先達門口泊滿晒啲跑車
而家都少好多啦

佩服

980他日有人收，都一定唔會收佢嗰個先，等佢最後收用賤價真係自用就唔會買啦買鋪自用，咩年代，佢估五十年前一鋪養三代咩

香港好多冇真正本業
全職淨靠炒野既人
貪心蝕左入肉應該翻唔到身

先達依堆
好聽d叫做進出口生意
實際上係做走私生意
一拆關佢佢 980 total loss

希望佢之前賺夠退到休
唔好柒下柒下以為自己好勁又拎錢出黎搞“生意”
仆硬街

6s果陣都應該回落
果陣好似一個月都無就可以輕鬆買到

6真係摸頂入正柒頭

大陸冇首賣
第一次有高清Mon
黑色炒一次，白色炒一次，天線事件又送case
8g 又炒一次

同4長命過4s 4個月

6s係大細都扑直，得玫瑰金有錢賺
個年大陸好多人輸到跳樓

十幾年黎入先達次數唔多過3次

以前都話會去睇下game
而家入去多數都係換保護貼或者買機殼
都唔會留好耐

識炒iphone唔識炒樓

當年jk個位幾千萬
上一層平兩千

如果係潮佬個位，都值嘅

不過內巷位，算啦

真心 啲機殼幾多款 都算平

放機都ok 買機就

打少左，5，同5s都$3xxx
我係冇炒3g/3gs

投資一定有賺有蝕
你試下貼自己既股票倉出黎睇下賺幾多

先達狗一律唔抵可憐
當年係先達買手機殼
店員個樣到今時今日我都記得

錯晒啦，緊係4同5最誇張，我賺隻勞力士都係靠佢地

商場拆散賣中伏是常識吧。係香港呢十年買咩物業都賺，雖獨是買拆散商場鋪

其實先達啲整電話鋪頭點賺錢？ 咁多競爭者 要整電話嘅pool又cover唔到咁多鋪頭

我真係恭撚喜班仆街業主，
同埋炒賣黑店老闆，
祝你年年有今日，
歲歲有今朝啦

偷零件賣去華強北？

自己睇

4比盡$5000，只係炒最耐
6+ 近$10000

4同5炒最耐

比呢啲潮柒帶隻地通拿都完全唔撚襯
好撚市井

1皮同你收咗佢

仲要無乜人炒

以前就翻新機當新機賣，
扣配件屈你買返，
整機偷原廠件換支那貨，
你話賺唔賺?

我以前有幾個friend係先達做，佢地話iphone4香港出貨量應該係香港人口3倍

4一年三個月(以前5/6月出新一代，4s 改9月)

5係最後一代 湯plan有水位
5s plan大加價

佢應該唔係980萬買。 係最高升到980萬啫

呢個真
一鳩二個閪樣

上年差唔多呢個時候去d態度變得好撚好

iphone X 出咗一個月 Apple shop 以經正價現貨，因為我係shop 買

佢間鋪啲波鞋現在都係當炒
iphone果幾年賺果啲轉晒落波鞋
應該都打個和

同兩登d 炒機post一樣收哂皮

咁我誤會左

當年4 真係長炒長有

6 無炒咁耐，6s 開始就沉晒

拎到咁多錢買舖
賺賺埋埋打個和都rich 過好多人

上面訪問條友串柒柒抵佢有今日

iphone6 好勁
apple門口大堆支那人
一出黎就被圍住問咩機

細金16炒咗幾個月

59呎980萬買嗰個都戇撚柒鳩
我full pay層樓收租唔好

係最高峰期可能收緊3，4萬租一個月

當折舊囉
樓就一定要升㗎咩

都要20年先回本

個陣玩左個幾月拎大銀上去華蛋仲有1XXX執

幾千萬?

佢都有今日啦

月入十萬都填番啦仲嘈 自己高位入有咩好怨

有份炒個 d 係仆街，唔係淨係先達

個時全個高登都係仆街？你講乜撚野

咪得果幾日....iphone 4 你見過就知幾誇張....係去到iphone 5 出之前 你係美國 買部再放比人10蚊-20蚊美金一部....仲要人地多多都要.....我表哥跟朋友係NY玩 果年都賺左十幾廿萬美金...

有份炒就係仆街，你唔明？

我意思水尾 仲可以咁玩。水頭當然高profit d

買騰訊退休啦！

6+我都係晌又一城門口放俾條大陸仔賺五舊算

一來大陸唔係首賣
但主要原因係以前大陸仲興用apple, samsung 同埋以前仲有送禮呢樣野。啲生意人一買就買幾十部過年送禮。

依家大陸唔興用apple, samsung. 後生仔都係用oppo. 華為

華為生產唔到，遲啲又有得炒

先達d人 係咪唔正常
十幾年前
有一日 去買個迪士尼手機殼比人
d sales， mk妹完全係恥笑咁
笑住咁好大聲 叫貨

又唔係我用 比錢你賺
先達狗

以前真係8g iphone4 當咭片咁派

大陸老細d 仔女收埋幾十部iphone 當積木咁砌

59呎980
14年買1000呎樓都得啦

次撚次去先達 d回憶都係好差
十幾年前 整個手機 換mon
用得個零月 收皮
果班真係人渣黎

唔會喺香港洗錢

入水拎去整一定同你換撚唒d 料

尺價16萬幾

5.5平方米

屍永青：業主持貨能力強，短期內睇唔到理由下跌

正鋪..驚西呀...長揸

平行時空 ?

樓又唔見連登仔有依個反應？

舖就一面倒笑鳩人高追？

笑撚死
59呎

實體舖驚西

賺咁多年, 咩都搵夠啦

因為連登仔買唔起鋪

樓就結左婚一定要買

月賺十萬
都係七百二十萬
計埋現價一百一十萬
未連雜項 帳面都蝕成百萬 同六年人工

重點係1樓，59呎

呢條乜No哥炒燶左未，跳樓死未，見親佢都想中柒佢，一副契弟相

有幾層樓收租還幾層樓收租，都唔係咀蝕法都唔止蝕

炒賣手機成日扮到IT奇才、手機專家咁

假鞋？

買波鞋仲要去先達買

出名最多真假貨溝黎賣

先達佬真係死性不改，遲早搞到變死場

仲有咩人會去嗰度買野？ 試過買張貼都呃人，就永世都唔幫襯

就快死啦

個朵太撚臭啦
開DONKI 啦

成個場都臭啦
陣煙味大撚到

980/59=16萬/呎